《白色恐怖》入境處正式成為黑驚旗下奴隸

「反送中」運動以來，林鄭政府要求公務員盲目效忠，員工之間亦掀起一場「白色恐怖」。《蘋果》獲悉，一名署任入境事務主任疑因網上言論，遭上司「照肺」，更在原訂正式坐正前3個月被降回原來的入境事務助理員職級。新公務員工會主席顏武周確認，接獲多名公務員因網上言論被截圖而遭到投訴的求助，不少同事已將社交賬戶改名或轉為私人賬戶。

再有公務員因網上言論遭當局打壓。《蘋果》獲悉，一名黃姓入境處人員，原屬入境事務助理員職級，早前通過內部考核後升職，獲安排署任入境事務主任，原訂約2至3個月後即坐滿3年署任期，正式擔任入境事務主任。

惟該名入境處人員疑因在「反送中」運動期間在網上發表支持成立獨立調查委員會言論，以及對有紀律部隊人員濫用武力和不出示委任證等表達不滿。據了解，有人將相關留言截圖並作投訴，入境處近日正式取消該名入境處人員的署任安排，將其由署任入境事務主任位置降回至入境事務助理員職級。

據悉，今次已非首次有入境處人員因網上言論而被上司追究。今年6月，《文匯報》以文革方式批鬥另一名入境處人員，包括刊登該人員的英文全名和其妻子名字，指他在網上質疑警隊執法時不依從《警隊條例》，認為言論是「抹黑警隊」和「公然撐暴徒」。當時報道聲稱入境處正嚴肅跟進事件。有指有人員因而遭解僱。

新公務員工會主席顏武周表示，工會至今已接獲數宗因網上言論而受影響的求助，不少同事因網上言論被截圖而遭到投訴。他形容，在現今政治氣氛下，當局多數也從嚴處理；即使投訴最終不成立，不少同事亦擔心影響日後升遷。

他提到，不少公務員同事已將社交賬戶改名，或轉為私人賬戶，避免再因網上言論而被投訴，可見「白色恐怖」的確存在，公務員難以再公開發表個人言論。

他認為，政府現時處理個案時，僅使用「令政府尷尬」、「影響公眾觀感」等意思含糊的說法，對公務員保障不足，認為當局應向公務員提供清晰

支持成立獨立調查都唔講得喎
洗唔洗驚到咁呀
黑境處

死

黑

境

黑警真係特權階級，屌都唔屌得。

推

old news

黑境班垃圾又搞事

入境處係97前已淪陷
仲早過班黑警

IA acting IO 仲有得坐正?
喂假假地喎

文字獄，當足文革，新疆咁管

早前通過內部考核後升職，獲安排署任入境事務主任

內部有得考
唔洗經公開招聘

屌黑警梗係假名上forum屌

文革

其實局長都係奴才太監
下面又點會頂到

奶共
效忠黨就有得升
所以制裁啱

睇吓中国卫就明

無得咁act架喎
我估係內部晉升 未過試任期鄧返做IA

內文咪寫住內部晉升

佢哋好多自我感覺係黨衛軍啦，你睇吓光頭果班即時北上搵食就知；唔係黑警有特權，而係黑警只要做得夠狗，就可以唔當自己係中共治下四等香港人，而係二等支那人。

咁係試任唔同署任

就confirm先奶野 篤人灰嗰個死藍絲落地獄啦